挺台灣！ 屏東首批銷日鳳梨上架首日就完售 日方再追加

挺台灣！ 屏東13噸金鑽鳳梨熱銷日本一天完售
新頭殼newtalk | 汪靖軒 綜合報導
發布 2021.03.14 | 13:55

13噸金鑽鳳梨外銷日本，上架當天就被掃購一空。 圖：張家寧／攝（資料照）

中國無預警禁止台灣鳳梨進口當地，讓政府急於另尋通路外銷，近日好消息也陸續傳回。屏東縣政府2月27日首批封櫃出貨日本的13公噸金鑽鳳梨，上架當天就銷售一空，日方還提出增加供貨需求，讓屏東農民非常振奮。

屏東縣政府指出，2月27日第一車40呎貨櫃打頭陣運往日本的屏東金鑽鳳梨，是透過縣府與全聯投資成立的「台灣屏東國際農產有限公司」與海內外貿易商合作。在3月8日入港報關後，11日上午在西友旗下300多家連鎖超市舖貨上架，每顆536日圓（約新台幣140元）販售，沒想到在當天下午就全部完售、供不應求，消息傳回屏東後，也令農民相當興奮，也對後續外銷日本市場深具信心。

縣府表示，屏東鳳梨有特殊的濃郁果香，主因來自於屏東得天獨厚的氣候，平均溫度25度，日照15小時表現在屏東鳳梨的果香和細緻果肉，連鳳梨心都好吃，是其他國家鳳梨不及之處。因目前日本港口出現貨櫃塞車情形，為顧及果品新鮮品質，目前將維持每星期出貨3個20尺貨櫃，待塞港問題緩和再增加出貨量。

事實上，屏東鳳梨去年外銷量2萬7454公噸，其中日本1295公噸，約占5％，出口值新台幣9億元以上；近年來外銷日本逐年成長，預估今年外銷日本可突破2500公噸。

超搶手！屏東首批銷日鳳梨上架首日就完售 日方再追加

屏東鳳梨在日本西友旗下300多家連鎖超市，以每顆536日圓販售。（圖由屏東縣政府提供）

2021/03/13 16:14
〔記者羅欣貞／屏東報導〕屏東縣政府拓展鳳梨外銷日本市場，上月（2月）27日首批封櫃出貨供應日本西友（SEIYU）旗下300多家連鎖超市銷售，結果不到1天時間，13公噸屏東金鑽鳳梨全部銷售一空，繳出漂亮成績單，日方提出增加供貨的需求，縣府預估，今年屏東鳳梨外銷日本市場將展現成果，可望翻倍成長至2500公噸。

屏東縣政府今天（13）表示，2月27日第一車40尺貨櫃打頭陣運往日本的屏東金鑽鳳梨，是透過縣府與全聯投資成立的「台灣屏東國際農產有限公司」與海內外貿易商合作，由日本西友（SEIYU）連鎖超市銷售，3月8日入港報關後，11日上午在西友旗下300多家連鎖超市完成舖貨上架，以每顆536日圓販售，結果當天下午所有超市據點的屏東金鑽鳳梨全部完售，供不應求，消息傳回屏東，令農民相當興奮，也對後續外銷日本市場深具信心。

對於屏東鳳梨熱銷，日本西友已透過貿易商向台屏農公司提出增加供貨量的需求，不過因目前日本港口出現貨櫃塞車情形，為顧及果品新鮮品質，目前將維持每星期出貨3個20尺貨櫃，待塞港問題緩和再增加出貨量。

縣府表示，屏東鳳梨有特殊的濃郁果香，主因來自於屏東得天獨厚的氣候，平均溫度25度，日照15小時表現在屏東鳳梨的果香和細緻果肉，連鳳梨心都好吃，是其他國家鳳梨不及之處。尤其屏東不論是在鳳梨或是其他果品的全球佈局，從來不是僅有單一市場，在整個亞洲包含日本、韓國、新加坡、中南半島、紐澳、中東、北美等地都獲不錯成績。

屏縣府統計，屏東縣鳳梨2019年外銷量約3萬995公噸，其中日本1073公噸，約佔3.4%；2020年屏東縣鳳梨外銷量2萬7454公噸，其中日本1295公噸，約佔5%，出口值達新台幣9億元以上，逐年成長，預估今年外銷日本量可望突破2500公噸。

屏東鳳梨在日本超市很搶手。（圖由屏東縣政府提供）

真係幾好食
1日食1粒

謝謝

訂咗1箱 3日食哂 好甜好好食

台灣鳳梨地圖是個熱心的日本友人做的

台日齊努力！ 日作曲家創作「台灣鳳梨歌」打氣 美食、名勝入鏡

多得支那 我吃過了人生第一顆台灣菠蘿 就再回不了頭吃不下其他菠蘿了 dog
（以前多吃支那貨）

多得支那 我吃過了人生第一顆台灣菠蘿 就再回不了頭吃不下其他菠蘿了
（以前多吃支那貨）

旺梨小旅行看鳳梨田 拍鳳梨花場場爆滿
2021-03-14 17:12 聯合報 / 記者林宛諭／彰化即時報導

最近鳳梨議題發燒，彰化縣社頭鄉清水岩生態文化創意產業協會與田中鎮復興社區合作立即推出旺梨小旅行，帶著大家實際走訪參觀鳳梨田，看鳳梨花，也進行食農教育。記者林宛諭／攝影

以後要改口吃鳳梨

台灣鳳梨最好係易處理，又唔洗起釘又唔洗浸鹽水，仲要又平又甜又多汁果下反唔到轉頭

也不會啦香港一直都會叫菠蘿
其實物種是沒分別的 只是品種不同而已
就跟黃金獵犬與拉布拉多（我家有）的分別一樣

恨死支那人

以前啲支那貨係九出十三歸釘釘釘上釘

九出十三歸嘅意思係一個菠蘿處理好之後頂籠得返七成重量

的確唔錯,同埋想問下平時啲菠蘿個芯食唔食得,台灣嗰啲個芯好淋

我訂果兩箱3月27先開始送到，等得好辛苦口水鼻涕係咁流

共匪繼續欺騙支那人

感謝中國政府幫手

呢個真，原本無咩機會試，依家食過真係只會揀台灣鳳梨，快靚正

做咩有香港用語菠蘿唔用用乜柒鳳梨

隻腳

台灣鳳梨芯可以食
還可以製成蜜餞

台語：鳳梨=旺來（音）
所以台灣人祭拜時喜歡用鳳梨，就是這個意義

TWN1

應該點樣揀? 好多成個青綠色會唔會好酸?

青綠色可以放置2~3日待變黃再吃
青綠色不會酸，只是甜度不夠

真心好食
好芯都好清甜

大陸佬食屎啦

536羊成個係好平，對比其他

我第一次感謝共產黨

鳳梨外交

香港邊度有得買？

台灣鳳梨突然成為國際熱門商品

阿布泰有

豪記蔬果

巴打鮮菓

Dr. Fruits 水果博士

台灣鳳梨香港掀熱潮，林兆彬議員介紹太子水果店Joyful Juice & Fruit，熱賣35元/個。

一菓欄 Juicy Fruitti

香港邊度可以買到想買粒試吓

呢到係香港改咩春野口

係幾甜

從中共呢d禁人手段你就知有一日佢係世界得得逞會發生咩事

AbouThai 阿布泰國生活百貨
3月12日下午12:26 ·
台灣金鑽鳯梨新鮮登陸阿布泰喇😎🍍

菠蘿同鳳梨其實有d唔同
一種係較黃一種較綠
同埋一按照片睇鳳梨d葉唔係鋸齒邊
但菠蘿係

請看置頂

還有阿布泰

我理得你台灣人點分，總之香港就全部都叫菠蘿，又唔見台灣人叫菠蘿？

台日港連線得唔得

周街都係
阿布泰、hktvmall、街邊生果舖etc.

得人恩果千年記

知唔知有咩黃店有賣已切台灣鳳梨
好想食，但自己唔識切鳳梨，同埋一個人食唔到成個

見過某啲惠康有金鑽

好多都係菲律賓

hk01都叫返做台灣波羅
連登仔走去叫鳳梨

口本同台灣真係比支那害到好能橙

會唔會想扮台灣貨

台灣沒有菠蘿

1、看價位
2、試口感

又有錢收，又有好評，呢鋪掂呀

咁你想過台灣人叫右邊個隻做菠蘿未？我就未聽過

幾錢個

香港水果商也發大財

好似話原本5-7成外銷到鬼國
收成期係3-5或6月

番工見同事係到睇抖音
打撚晒飛機話抵撚死
掉落海都無魚食。

實情好賣到仆街

freedom pineapple呢個名改得勁

台灣沒有菠蘿品種

東北黑洞

岩岩搵到鳳梨有好多品種
而家既金鑽鳳梨係收成期
黎緊有呢D
台農16號（甜蜜蜜鳳梨） 9~11月 10月中旬~11月下旬 4~7月
台農17號（金鑽鳳梨） 10~2月 9月中旬~11月下旬 3~6月
台農18號（金桂花鳳梨） 10~11月 10月中旬~12月上旬 4~7月

汁:

東北比較少超市

有咩問題
人地國家既食品用人地用語唔得

可以自己試下煮JAM搽麵包 應該幾好玩

五毛?

富士蘋果你又跟人用日文未？

台灣有21種以上的鳳梨

這幾種比較常出口

台灣NO.1

俾收嘅都開心！
咁咪 win win win囉！

鳳梨和菠蘿口感不同

黃色經濟圈

樓主,可以借哩次機會去宣傳下,哩個世界唔一定淨係靠大陸市場

支那的市場即將消失

近排仲有鳳梨菜色和飲品

台日友好

看起來很好吃

其實咪係同一個生果嘅統稱

唔通我又話日本ichigo韓國ddalgi香港士多啤梨台灣草莓係四種唔同生果？

話口感樣貌嗰啲仲on9 日本蘋果美國蘋果口感夠感同 仲有唔同大細形狀 係咪又係兩種生果？台灣十幾種菠蘿 種種都唔同口感同外貌 咁又點計

成個講法 得「台灣人叫鳳梨所以嗰度生產嘅波蘿叫返鳳梨」係合理少少 其他全部詭辨嚟

屌鳩你唔用廣東話都俾人屈五毛 我都睇唔過眼

鳳梨咕嚕肉
鳳梨冰

喜歡煮嘢食的可以屋企試吓煮

鳳梨即係菠蘿？

以前都有人討論過
咪撚再用埋啲咩口感外貌唔同嘅on9論點

台灣鳳梨飯上面會加肉鬆

語言不是問題
台灣人也知道香港人把鳳梨當成菠蘿

乜撚嘢語言

咁台灣有無分返菠蘿同鳳梨？
如果台灣全部統稱叫鳳梨？
點解香港唔可以全部統稱叫菠蘿？

咁以後係咪日本士多啤梨要叫返ichigo
韓國士多啤梨要叫返ddalgi呀
提子同葡萄又兩種生果？
橙同橘子又唔同？
咪on9喇好嗎

台灣將花生叫土豆 以後使唔使分返兩個品種話台灣嗰啲係土豆唔係花生呀

捍衛廣東話都五毛，咁廣東話等食屎啦

土豆是台語和客語稱呼
花生是國民黨帶來的支那用語

用呢個on9 logic
啲廣東話生果名好快都變成「特定品種名」 以後大陸生產品種要跟返普通話個名 唔同品種嚟㗎

總之係有分別

妳支持香港成為國際語言城市嗎

總之香港就叫菠蘿

你咪一擔擔 屈鳩廣東話菠蘿唔包台灣嗰啲
可能國民黨嗰陣啲花生都係大陸過去「品種唔同」呢

哦 願聞其詳 普通話/「國語」係咪國際化啲？
係嘅話你可以收皮

但你做緊既野廢老對外國一樣

你組織下你句野先, 你到底講緊咩?
係d死支那廢老先會叫鳳梨

點廢老呀又

咁你既事
如果香港人呢個態度應該係同台灣人關係惡化
大陸人漁人得利
你可能25黎

日本人是透過台灣才知道菠蘿麵包
菠蘿麵包其實沒有菠蘿

我是台灣人
使用台語、客語和部分日語

如果有人可以解釋到
提子同葡萄
士多啤梨同草莓
橙同橘子
車厘子同櫻桃
呢啲係唔同品種
咁我就心服口服鳳梨同菠蘿係唔同生果

思想封閉就成為廢老

支那喜歡菠蘿稱呼

用返廣東話名大陸人都會漁人得利
你先以係廢老喎
唔好成日「中國或成最大贏家」啦

妳可以到菜市場只買菠蘿

呢啲食物名不嬲都係咁
香港夠會話台灣鳳梨穌係菠蘿整啦

咁快手我食風咩

鳳梨酥
好吃的是土鳳梨酥

請等4月

周圍都無貨，點買

總之呢種爭論只會引起港台紛爭
stop得

要起釘嗰隻嗰芯好撚硬

真的很好吃
我家連續吃了四晚台灣鳳梨
很甜很好吃

所以？街市夠有啲寫提子有啲寫葡萄啦
佢哋又係唔同生果？

以下我換國語講一次

如果不會講廣東話就別在這邊連肖話 ok？廣東話的菠蘿是一個統稱 跟台灣把這類水果統稱叫鳳梨是一樣的意思

你要把台灣出產的差異化行銷叫成「鳳梨」我沒意見 但在那邊硬拗說是不同的品種就過分了 以上。

為咗表面和諧
謬論都唔駁得
劣根性

沒有港台紛爭
台灣推銷鳳梨是希望港人認識鳳梨
即使稱呼菠蘿也沒關係

食完鳳梨好濕熱 點搞

根本唔會夠貨
宜家太多地方想要

台灣鳳梨心也可以吃

超市一有貨就好快比班 c9 掃晒 ..
得番一堆菲律賓菠蘿

唔好意思打錯咗
但呢啲只係特定食物個名
名從主人咁直接挪用
生果本身嘅名係第二件事

葡萄適唔會用廣東話講出嚟就變咗「提子適」一樣道理

冇所謂，但貶低鳳梨就好易令人地覺得唔尊重

9成內銷1成外銷
1成入面9成7係去支那

OK 菠蘿=鳳梨

點貶低呀
話巨峰葡萄係提子係貶低葡萄？
廣東話低級啲？仲好意思話人五毛
睇怕你先係支那人

鳳梨水分超多

SORRY

有呀
我家連鳳梨心也吃了
甜甜的

對不起菲律賓

我都好鐘點意食台灣菠蘿, 亦買左幾個支持, 但呢到始終香港討論區, 我有責任糾正返, 無意引起紛爭

沒關係
台灣人看得懂

感謝

支那以為可以制裁台灣

做畀支那人睇姐

識食

稱台灣菠蘿也沒有惡意

同意。
我都完全支持台灣推銷呢啲產品 減少依賴強國
只係呢個用法事關廣東話嘅概念 真係無法苟同
仲有會會衝去「糾正」人話台灣嗰啲廣東話唔係叫菠蘿 成件事錯晒

內宣

妳沒有惡意
謝謝香港手足支持台灣

其實食完生果/某樣食物濕熱係點

從來無咩特別反應，芒果、荔枝、水密桃咩都食過，同埋咩食物先算濕熱好似個個都唔同

啲精有冇菠蘿味

之前FB見過 話食完會變甜定唔腥

不好意思 剛才是我激動了
如果講話有冒犯我跟你道歉

支娜仲以為自己世界唯一

上次食左大半個 口嘅上顎痛左兩日

痾d屎比平常黏同爛 抆屎忽果陣抆極都唔乾淨

養套殺老套路
支那搵錯時機殺

依啲唔係關大魚大肉事咩

係食鳳梨之後果兩日先係咁 平常無

唔該哂
香港人應該努力保留自己的文化

翠大帝

吃到支那的

現在是全球反支共

Taiwan no.1

China No. Asshole

奶茶聯盟

其實1個唔多，切菠蘿都要時間
我諗普通水果鋪唔會咁做
切完又唔賣得太貴

我之前是在超級市場買鳳梨的，而我買台灣鳯梨的原則是： 「幹你娘買爆」 沒錯，就是幹你娘買爆，老子才不管甚麼貴不貴三小的，每次買的鳯梨就是姬芭一車車。一個買成十個，十個買成一百個。台灣鳳梨買一個加十個，跟把整個超級市場的台灣鳳梨都是我買下沒兩樣。

我還記得，我那個買鳳梨25箱，老母跑來跟我說，家裏鳳梨塞滿客廳，你有頭緒嗎？

我他媽的怎麼會知道

有冇人買咗 甜唔甜

不嬲唔係菲律賓多咩
反而無乜見支那菠蘿

有病嗎

平過菲律賓菠蘿又做到唔使削走好多肉
只要keep到咁嘅價錢就屈機過菲律賓貨

支那鳳梨沒有市場

THX

甜蜜蜜最甜嗎？

香港多數 蕉 同菠蘿都是菲律賓

甜度18左右

網店有冇買。唔想出街

泰式菠蘿炒飯走菠蘿底

日本也是

我又諗
遲啲大陸開返
台灣會唔會又咁犯賤
將啲貨源畀返晒大陸

誰喜歡被強姦第二次

哩一點我有保留

HKTV mall
人民超市都有

我地香港都要推上去！
同國際連線

Kazuaki Kaneko
22分鐘 ·
とうとう品切れ.....

一日一粒 屙到屎眼損未？

中共做埋啲嘢諗住搞台灣，點知反效果

支那其實無乜菠蘿出
中山有 但產量少 基本上唔外銷
其他地方唔好食

好濕熱